<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Autores on Antropología Digital</title>
    <link>https://antropodigital.js.org/autores/</link>
    <description>Recent content in Autores on Antropología Digital</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    
	<atom:link href="https://antropodigital.js.org/autores/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Ardevol, Elisenda</title>
      <link>https://antropodigital.js.org/autores/ardevol/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://antropodigital.js.org/autores/ardevol/</guid>
      <description>Elisenda Ardevol Información General Es Doctora por la Universidad Autónoma de Barcelona, profesora de Antropología Social y Cultural en los Estudios de Arte y Humanidades de la Universitat Oberta de Catalunya. Actualmente participa en el Máster sobre la Sociedad de la Información y el Conocimiento i en el programa de doctorado interdisciplinario sobre Sociedad de la Información de la UOC, donde imparte docencia sobre metodologías cualitativas. También participa en el master de Teoria y Práctica del Documental Creativo en la UAB y del master en Antropología Visual de la UB, además de otros cursos y seminarios sobre antropología y medios, con especial énfasis en las posibilidades de las tecnologías digitales y de la imagen en la investigación etnográfica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coleman, Gabriella</title>
      <link>https://antropodigital.js.org/autores/coleman/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://antropodigital.js.org/autores/coleman/</guid>
      <description>Gabriella Coleman (Biella) Información General Gabriella Coleman (1973) es una antropóloga, académica​ y escritora puertorriqueña-estadounidense, cuyo trabajo se centra en la cultura hacker y en el ciberactivismo,las culturas y la ética de la piratería digital (particularmente trabajó con el colectivo Anonymous). En la actualidad es &amp;ldquo;profesora de la Cátedra Wolfe&amp;rdquo; en Alfabetización Científica y Tecnológica en la Universidad McGill, Montreal, Quebec, Canadá. El Chronicle of Higher Education la considera allí &amp;ldquo;la erudita principal del mundo sobre la fenomenología de Anonymous&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GrupCiber</title>
      <link>https://antropodigital.js.org/autores/grupciber/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://antropodigital.js.org/autores/grupciber/</guid>
      <description>GrupCiber Información General El Grupo de Estudios en Antropología del Ciberespacio - GrupCiber - integró la línea de investigación Cultura y Comunicación, del Programa de Postgrado en Antropología Social de la Universidad Federal de Santa Catarina. Desde 1996 hemos desarrollado investigaciones dirigidas a los fenómenos sociales engendrados en el ciberespacio a partir de la expansión de las tecnologías de la información y de la comunicación y de las modalidades de comunicación mediada por ordenador.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gómez Cruz, Edgar</title>
      <link>https://antropodigital.js.org/autores/gomezcruz/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://antropodigital.js.org/autores/gomezcruz/</guid>
      <description>Edgar Gómez Cruz Información General Es profesor titular de Medios (Culturas Digitales) en la Escuela de Artes y Medios de la UNSW en Sydney. Tiene una creciente reputación internacional como etnógrafo digital con un registro sustancial de artículos y monografías de autores únicos y coautores. Ha publicado en diez países diferentes, en cuatro idiomas diferentes. Estas publicaciones son el resultado directo de una larga historia de ingresos, liderazgo y administración exitosos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Moya, Marian</title>
      <link>https://antropodigital.js.org/autores/moya/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://antropodigital.js.org/autores/moya/</guid>
      <description>Marian Moya Información General Marian Moya es Doctora en Sociología, por la Univ. Rikkyo de Tokio, Japón, y Lic. en Ciencias Antropológicas, por la Univ. de Buenos Aires. En ambas instituciones obtuvo distinciones por su desempeño académico (Diploma de Honor). Fue becaria durante 8 años del Ministerio de Educación del Japón y residió 10 años en ese país. Actualmente, es Profesora de &amp;ldquo;Antropología Aplicada&amp;rdquo; en la Univ. Nacional de San Martín, y de otras asignaturas en diferentes casas de estudio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Postill, John</title>
      <link>https://antropodigital.js.org/autores/postill/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://antropodigital.js.org/autores/postill/</guid>
      <description>John Postill Información General John Postill (PhD, UCL) es Vicepresidente de Investigación en la Universidad RMIT de Melbourne y Miembro de Antropología Digital en la University College London (UCL). Sus publicaciones incluyen Localizing the Internet (2011), Media and Nation Building (2006) y el volumen coeditado Theorising Media and Practice (2010, con Birgit Bräuchler). Actualmente está escribiendo un libro titulado Tecnólogos de la libertad: activismo digital y cambio político a principios del siglo XXI, y el volumen coeditado Theorising Media and Change (con Elisenda Ardèvol y Sirpa Tenhunen)</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>